【即時】 港龍工會通過議案 授權理事會隨時發動罷工 惟不即時發動罷工

為爭取全面停飛中國，以免員工受新型肺炎感染和散播疫情，港龍工會召開特別會員大會，動議授權理事會發動工業行動的議案。會上共467人投票（268張授權票、現場199票），點票後得420票贊成（即90%），議案獲通過。

工會會員人數為全體職員6成半，現已填罷工投名狀、願意交出證件參與罷工的會員，不超過會員人數一半。

工會宣佈，不會即時發動原定2月9至11日的預告式罷工，改為獲授權後，可隨時發動罷工。觸發罷工的時機如：個別班機差些滯留內地，同事可能要作隔離，無法回港等。

工會認為，公司在大會前，發信警告會員可能參與違法罷工，又改而公佈在2個月內，會減9成前往內地航班，加上機場禁制令影響罷工集會地點，皆影響預告式罷工之效能。

工會已在大會上，向會員解釋，按國泰49機師按章工作案例，會員罷工的權利受到基本法第27條保障，並已去信警告資方。

工會依然要求，港龍即時停飛所有往返中國內地的航班。工會會繼續與資方作會面談判，亦已申請不反對通知書，在明天下午於東涌舉辦集會，呼籲會員和公眾繼續表態，支持日後罷工。

工會嚴重不滿政府公佈「機組人員不需要強制檢疫14天」的決定。據稱政策公佈前一天，有機組人員詢問衛生署時，獲覆他們不被豁免。工會懷疑政府和商界聯合妄顧員工安全，將繼續跟進事件。

明天會東涌收集意見
再決定邊日罷工

即係隨時玩突發罷工玩鳩佢

工會認為，公司在大會前，發信警告會員可能參與違法罷工，又改而公佈在2個月內，會減9成前往內地航班，加上機場禁制令影響罷工集會地點，皆影響預告式罷工之效能。

工會已在大會上，向會員解釋，按國泰49機師按章工作案例，會員罷工的權利受到基本法第27條保障，並已去信警告資方。

咁樣先係正確態度
唔係要求資方確保唔會秋後算帳 係直接話你知你咪撚諗住做小動作

你公司都要求你地放NPL，你地罷工仲好，全部當你係NPL

願意交出證件參與罷工的會員，不超過會員人數一半。..........................................................................................................................